根據普通法原則 公眾妨擾不是香港法律

作者：黃鵹

又有人話用古老過時嘅法律打壓，錯嘅。現實係香港根本冇咁嘅法律。《1933年簡易程序治罪條例》、《1967年公安條例》設立發牌制之後，遊行集會相關嘅公眾妨擾已經被隱含廢除。

蓋艾倫:
過時到不存在

黃鵹:
香港唔係英國，唔會有過時到離晒譜嘅法律。立法局明明好有為，成日搞codification，唔識香港法律歷史嘅人先會搞錯。

作者：黃鵹

僭建之所以唔再係「公眾妨擾」，係因為設立咗發牌同規管嘅機制。每逢政府藉成文法則鞏固某範疇嘅權力，作事前審查，該範疇嘅普通法公眾妨擾就會隱含廢除。建築同集會係一樣嘅。

作者：黃鵹

《1967年公安條例》「本條例旨在對集會、遊行等事宜有關的法律作出綜合及修訂[...]」。寫得好清楚，亦好明顯綜合曬所有嘢，包括所謂公眾妨擾。

作者：黃鵹

「佔領中環」案嘅所謂妨擾罪一早被成文法則隱含廢除。1933年簡易程序治罪條例將公眾集會相關之妨擾罪法典化。1967年公安條例則取代並廢除簡易程序治罪條例相關罪名。

作者：黃鵹

所謂不反對通知書本來係《1933年簡易治罪條例》中嘅發牌制度。當年嘅理論係警察會兼任社區職務，控制集會嘅影響係社區事務。1967年公安條例consolidate發牌機制。人權法案後改為只需通知。1997臨時立法會再變成不反對通知書，變相發牌。

發牌制度意味著集會引起妨擾嘅普通法規則，被警察兼任社區職務的酌情權及《公安(公眾集會)(一般條件)令》取代。《公安(公眾集會)(一般條件)令》內容純粹係關於公眾妨擾嘅。既然普通法妨擾嘅標準被成文法則取代，而且《公安條例》有第17A條non-compliance罪名，公眾妨擾嘅普通法罪名一旦涉及集會範疇就自然要被視為已經隱含廢除。

作者：黃鵹

大規模法典化、借事前審查增進legal certainty，而且審查被禁有得司法覆核，失敗唔做就冇刑責，係維多利亞時代資本主義佬所要求嘅法律改革。

作者：黃鵹

早在 Metropolitan Police Act 1839 英國已經將 "Nuisances by Persons in Thoroughfares" 成文化，香港開埠《義律公告》係1841年。換言之集會公眾妨擾唔係比香港立法隱含廢除，而係從來都唔係香港法律。

作者：黃鵹

幻想：寒蟬效應、過時法律
現實：直接打壓、香港開埠時England and Wales已經冇咁嘅法律

Wan Leung Wong:
如果唔係當年華人點搞省港大罷工？

作者：黃鵹

1844－1869年間立法局應該有講過香港當時（除咗暴動法令）冇法律管制遊行集會，就算立法局冇行政局都肯定有。因為佢哋唔係冇受過正統普通法訓練嘅HKU出身紅色法官。

所以共產主義來到香港即刻degenerate到宣傳十萬人集會係公眾妨擾，維多利亞時代嘅資本主義事前審查law reform打回原形。